（開戰？）協商破局 共軍重兵集結印中邊境 印度步兵師進駐戰備地區

圖：翻攝Quora網站

武漢肺炎疫情持續延燒之際，中國解放軍與印度軍隊5日、9日在邊境接連發生鬥毆事件，2次鬥毆造成多人受傷，雙方後來展開協商，20日傳出破局，最新消息指出，印度調兵進駐戰備地區，而中國解放軍也大舉集結兵力，中印邊界緊張態勢升級。

中國軍隊與印度軍隊5日在中印邊界拉達克（Ladakh）地區班公錯湖（Pangong Tso）發生大規模衝突，雙方沒有使用制式武器，在海拔約4267公尺處互擲石塊，共有250人加入混戰，兩邊都有人受傷；9日雙方則在印度北邊錫金邦（Sikkim）又發生150人鬥毆。

雖然事後中印於18日、20日進行中階軍方官員會議，雙方在班公錯湖問題上堅持己見，拉達克爭議地區的控制線（LAC）仍舊是未解的爭議，中國試圖讓印方控制線退縮，增加中方的控制範圍，令印度方面無法接受，最終協商破局。

對此，在印度陸軍司令馬諾吉（Manoj Mukund Naravane）視察前線後，印度軍方下令增援拉達克東部兵力，調派數個步兵營從其他地方進駐，拉達克境內的列城（Leh）步兵師以及其他單位也同樣永久性地進駐前線作戰警報區；而印度獲得的消息顯示，中方在邊境集結的兵力更多，行為也更具侵略性，研判是由中國軍方高層及西部戰區司令部負責指揮。

中印兩國擁有共同邊界近2000公里，有總面積超過12萬平方公里區域存在領土爭議，涉及西段、中段和東段三個部分。由於缺乏雙方都認可的明確劃定界限，中印兩國邊防巡邏部隊時常發生衝突，甚至於1962年發生了短暫的邊界戰爭。雖然中國解放軍大獲全勝，但迅速從大部分爭議地區全部後撤。雙方並未簽訂邊境協議，為後來的衝突埋下伏筆。隨著武漢肺炎疫情蔓延，雙方更警惕對方在邊境的軍事動作。

你地打啦⋯

中共缺乏山地師，你估入藏個時對手無武裝呀

極權永遠都係用戰爭去spin走國內既民怨

巨嬰總是以為自己天下無敵、世界以佢為中心在轉。

滅咗佢就啱啦

係扮戰爭
睇下金仔都係講下㗎啫邊會真打

儲夠石頭未?

但印度佬都唔係D乜勁野

想睇印度佬一人一啖痰吐撚死支那狗

印度都應追武肺條數啦
印象中好似係二十萬億美金，即二十個香港?

中印次次都口水戰
雷聲大雨點小

真. 依D權術 睇得多都知點佢地係點玩

美國咁重兵就係咁解,等有其他國家同中國開戰之後明正言順出手